鄧炳強: 反修例運動令青少年以為任何事可用暴力解決 「冇錢啊，冇飯食啊，就要蝦人」

警務處處長鄧炳強今（2 日）出席立法會保安事務委員會會議，交代 2020 年本港罪案情況。鄧炳強說，就《港區國安法》警方去年拘捕 97 人，當中 8 人已被檢控；而與反修例示威相關的案件，包括縱火、刑事毀壞、暴動或非法集結等罪行亦按年下跌四分一；青少年涉妨礙公安罪行的案件亦下跌 4 成，但行劫、毒品及三合會活動被捕的青少年就增加近一倍，亦出現出現多宗欺凌案件；鄧指趨勢反映反修例事件催生不守法意識，「包括暴徒不停鼓吹所謂私了的行為，可能已經荼毒了下一代的年輕人」。

與反修例示威相關的案件，包括縱火、刑事毀壞、暴動或非法集結等罪行，按年下跌 25 %；截至去年 12 月底，共有 10,200 人因反修例事件被捕，當中有 4 成報稱學生，近 2,450人受檢控，940 多人完成司法程序；超過 8 成人要「承擔法律後果」，190 多人被判監禁，當中涉嫌在機場襲擊內地環球時報職員付國豪的 3 人，分別被判監 4 年至 5 年半，是現時為止反修例案件中最重的判刑。

過去一年警方已多次強調，已成司法程序的反送中運動被告當中，逾八成須承擔法律後果。不過警方的計算方法除了包括被定罪者，亦會計算簽保守行為及被判照顧或保護令者。然而在律政司過去年報中，其實就將「簽保守行為」視作「無罪」。警方「須承擔法律後果」的計算方法，以往一直被質疑是「想條數靚啲」。

建制派議員馬逢國追問除了暴動、非法集結案數字下跌，青少年其他犯罪行為包括傷人、行劫等均大幅上升，趨勢是否與反修例運動有關；鄧炳強則說「一定有關係」，反修例運動的暴力行為令青少年以為任何事均可用暴力解決，「冇錢啊，冇飯食啊，就要蝦人」。

更改歷史行動又進一步

你條撚樣落地獄啦

jm9

自己同自己講緊係講乜都得架喇
失業高仲係度串柒柒

你班撚人搞條垃圾條例激嬲香港人
扮乜撚正義使者呀

又spin
明明係政府無視訴求在先，唔落實都算，而家理都唔理呀，搞清楚啦

但對港共同黑警黎講 暴力真係解決左好多問題

究竟係反條例運動 定 有飯食運動？

美國制裁令鄧炳強以為任何事都可以用暴力解決「 冇銀行用啊，冇美金用啊，冇信用卡用啊， 就要攞香港人出氣！」

你識條鐵咩佢哋仲停留緊口腔期呀

Btw, 販毒個D叫 販冰兵

我重復 販冰兵

香港人俾大陸人蝦果陣佢去左邊？

佢幾時死呀

我識得嘅有人咁做，後來做曬狗

收皮啦，自己人呀！
721成班後生仔啦！

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

你以為自己永遠都係掌權既人就太幼稚

犯罪警察/所以警察 比例高 定 犯罪青少年/所以青少年比例高?

教育局：橫掂都變香港市，不如就摺鬼咗口試佢啦，慢慢令學生覺得廣東話冇用仲好

無錢叫雞就show 證威啲

弱智都可做到呢個LV 慘
共慘黨無人啦咩

故意
為咗重寫歷史，污名化所有反對政府嘅
你哋唔信唔重要，反正清洗現有嘅係計劃一部分
佢哋主要目標放喺十年八年後嘅新香港人後代。一個大話講一次無人信，講一萬次就會有人信，目的唔止污名化當年嘅後生，更重要係污名化所有香港人，令新香港人討厭香港嘅一切，從而主動消滅香港人。

過去一年警方已多次強調，已成司法程序的反送中運動被告當中，逾八成須承擔法律後果。不過警方的計算方法除了包括被定罪者，亦會計算簽保守行為及被判照顧或保護令者。然而在律政司過去年報中，其實就將「簽保守行為」視作「無罪」。警方「須承擔法律後果」的計算方法，以往一直被質疑是「想條數靚啲」。

上年：簽保守行為=唔計
今年：簽保守行為=計埋

鄧狗隻：今年多左好多人犯法！

毅進仔冇錢，冇飯食，就要做黑警蝦人
呢個就係香港兩年來實況

侵侵唔制裁成隊黑社會真係唔應該

趁地淋啦撚屌強
有咩留返拜你山先講

邊夠有牌爛仔惡

係因為你帶領政府部門腐化成恐怖分子渣

咁唔好要香港18歲以下既年輕人啦，你搵大陸班韭菜落黎啦，香港年輕人會去世界各地貢獻自己！此處不留人，自有留人處！

香港既正史會被呢班留亡海外既人永遠傳播落去！

佢每次啲句子都可以完全apply 返落啲狗度而冇違和感。

咪係

反修例運動令黑警恃住有槍、要搵食就可以蝦人

想開始改歷史

搞到大肚婆早產
拖大肚婆同路人落地打
大量無可疑浮屍
721 831恐襲
理大反人類行為
律政司濫權放生犯法者

根本只有恐怖組織先做到得出

一定要keep住記錄低

弱鳩智
咁又話收錢上街

屌你老母啦鄧炳強

push

恐怖組織 屌你老母

將你哋嘅訴求拉低水平到呢啲咁嘅層次上

N 年後新香港人唔會理
只會覺得班香港人抵死
仲嫌警方點解唔即刻槍決哂佢哋
而且仲對中國嘅法治充滿信心，比外國更好

做咩映射中國共產黨？

無計，受過教育既人睇事物係清楚啲，一係就殺撚哂我地

五大訴求係要食飯

青年見到警暴以為用暴力都得, 我都識答「一定有關係」

以己度人

不嬲人冇錢係最惡，你係大學讀乜屎片讀到咁唔識

唔係收錢去掉氣油彈嫁咩, 點解而家變左吸左毒?

匯豐CEO又無飯食

因為太多錢？

冇錯，而家呢班香港人點睇根本唔緊要，因為政府已經決心要逼死佢哋，重點係要抹黑呢場抗爭，等之後嘅新香港人講起反送中就諗起係一班廢青暴民受外國勢力支持/煽動，借民主自由之名搞事，破壞社會安寧

反修例運動的暴力行為令黑警以為任何事均可用暴力解決，「冇錢啊，冇飯食啊，就要蝦人」

咁似講緊政府嘅
投票輸就DQ人
講道理唔夠人講就打橫嚟立國安法

呢啲野係你班狗做開
十隻狗八隻中學都係咁

又打稻草人

其實佢講得岩

啲人有咩問題 政府都係用暴力解決既
由609 612 616 到poly都係從來都係得警方用暴力
拿我幾尊重你地 我無叫你地做狗架

講緊支那狗定共產黨

乜㭍都同反修例有關
又係佔中的錯

please pin

毛澤東一到井岡山，就喧賓奪主，坐上了井岡山強盜大王寨上的第一把交椅，指揮著底下一幫赤共強盜嘍囉們到處打劫。毛澤東說的所謂「打土豪」，只是一種名詞變換，說白了就是土匪強盜下山尋財打劫，做那山大王的勾當，搶錢維持生計，招羅人馬，擴張勢力。

毛澤東的井岡山強盜，除了搶劫金銀財寶之外，還將井岡山周圍的土地從原來的主人手中搶過來，分給當地的一些農民，用來收買人心，好讓當地人認同和支持它們繼續在井岡山稱王稱霸，也是藉此引誘民眾加入它們的強盜團夥，擴充它們地盤的一種手段。還沒有竊取天下就開始搶田搶土，分田分產，得以急速擴充自己的強盜勢力，這是毛澤東共產主義強盜跟歷史上其他土匪強盜最大的不相同點之一。

說起來，毛澤東的這一套搶田分土的霸山方式還非常有效，很快，井岡山土匪強盜山寨就擴充成為中華民國的國中之國，毛澤東它們竟然建立起了一個所謂「蘇維埃共和國」，成了中華民國的心腹大患。後來中華民國調動大軍，圍剿毛澤東這個共產主義強盜國，把它們打得落花流水，毛澤東和它底下的強盜們望風而逃，狂奔兩萬里，逃到了大陝北。

逃到陝北，剛剛站穩了腳跟，再次坐上赤共強盜集團內部的頭把交椅，毛澤東又開始加緊實施搶劫行動。「西征」也好，「東征」也罷，無非是沿途搶劫財主，或者是跟其他馬幫強盜黑吃黑，或者是跟中華民國的割據軍閥干架而已。搶財主的錢，搶地主的土，就是它們東征西討的主要目的。

而家互聯網咁發達你撚改到歷史
夠薑就封網

算啦 佢依d都係做show 講野比d腦殘藍絲聽等佢地打飛機爽d姐

無錯，佢哋嘅大話，唔係講一次兩次，亦唔係講一年兩年，而係一代又一代咁講落去，成功的話，佢哋嗰套就會變成真理

所以我哋一定要不斷反駁呢啲撚樣

蝦政府?

勝者為王，敗者為寇
蛋餅強你衣家up 咩都得架啦

狗嚟架你係

光復後第一個就殺你

智障撚

稻草人論證（英語：straw man）或稻草人謬誤、攻擊稻草人、刺稻草人、打稻草人是曲解對方的論點，針對曲解後的論點（替身稻草人）攻擊，再宣稱已推翻對方論點的論證方式，是一種非形式謬誤。

721個班人好窮？

而家佢地移民，叫你主人唔好嘈

屌你老母燉品強！葉包福揾你呀！應下佢機啦。

香港警察令到我覺得有槍就可以知法犯法，唔洗負刑責

佳仔笑而不語

之前唔係話上街有錢收架咩
點解又唔同左

無民主自由 ， 投訴無人理，和平遊行又無人理，票都投嬴左，都仲係無人理

咁可以用暴力未？

俾人強姦都唔好反抗 打人犯法
姦完先好去搵警甴報案

思想仲停留係70年代金毛飛童黨

宜家其實係邊個蝦人？

其實唔洗咁勞氣，佢個句‘冇錢啊，冇飯食啊，就要蝦人’一聽就知講緊自己班𡃁啱啊，有能力搵錢搵食嘅洗咩加入腥港警甴蝦大肚婆蝦細蚊仔同港共乞米

無銀行用就可以亂蝦人?

佢又真係冇講錯喎，啲毅進仔讀唔成書搵唔到工冇飯開，就去做曱甴走去蝦呀婆、蝦𡃁仔、蝦大肚婆

美國D侵粉都唔可以啦
明明侵侵贏
結果侵粉比人屈暴徒

將民主抗爭運動醜化成街童行為，
真係支共式遮醜

中共好窮？出坦克車

反修例運動令死黑警以為任何事可用暴力解決

加入狗隊先可以蝦人

冇學歷啊、冇人格啊、我可以蝦人！仲可以做差人！？

塔利班訓斥香港後生

佢哋真弱智丫，定離地離到87億光年以外太空？

狗唔搭8

耶 你蝦人

又冇錢又冇飯開, 偏偏就唔提冇自由

運動都完左la

如果佢講呢句野係真嘅話啲藍店紅店一早俾我哋洗劫晒
結果有冇？
怨恨又好暴力又好都係對住個政權

連登仔同抗爭者話運動未完未輸,只係無場面你睇咁解

宜家d藍絲已經係咁

唔緊要
反正一定會槍弊你班黨衛軍

將來嘅新香港人係而家藍絲嘅威力加強版
藍絲至少都對香港有感情
但佢哋已經自稱中國人小粉紅，對香港不但無感情，而且對香港過去嘅一切完全厭惡。

中共都做到
港共點解唔得？

咩新香港人,明明就中國人

好驚D黑警以為有問事
打到人地驚甚至打死人
就可以冇事.仲可以比國家讚係英雄
睇下警隊D犯罪數字就知咩事
強姦完以為掉落海就冇事
殺完人又以為有上頭幫手解話話自己電光火石做出決定所以唔計
咪搞到咁囉

好似係 721 之後先開始多獅鳥

佢講緊黑警黑社會藍屍

暴力解決唔到問題咁要解放軍黎做咩？

暴力解決唔到問題咁黑警點解要拎槍？

班狗就係
想多啲狗糧食就蝦女仔蝦阿婆，至撚「出色」係你啲狗仔

一日都係占中

建議將污名化轉用抹黑
好似會更準確

呢d垃圾講埋d連自己都唔信嘅野
有乜好討論

唔理佢就會不斷唱衰，到時被佢哋搶奪話語權，到時真係水洗都唔清。